WKR è un'installazione sonora di suoni compostati. Dei file audio vengono elaborati attraverso un algoritmo che decompone gradualmente le loro informazioni sonore nel tempo, applicando gli stessi meccanismi delle reazioni biologiche e chimiche che decompongono la materia organica nel compost.

Ma cosa significa trasporre un fenomeno così complesso come il principio della biodegradazione che porta alla creazione del compost, in una biodegradazione di scarti sonori? Come è possibile trasporre tutti gli organismi presenti nel processo di compostaggio: batteri, funghi e attinomiceti, in un processo sonoro? La risposta a queste domande è emersa dalla comprensione del cosa significhi, da un punto di vista filosofico, passare dalla materia organica al compost. Il compost è il risultato dell'attività biologica di decomposizione dei rifiuti organici da parte di miliardi di microorganismi che, in presenza di ossigeno, trasformano la materia organica in humus. Questi microorganismi assumono così l'energia di cui hanno bisogno per le loro attività metaboliche e attivano una serie di reazioni biochimiche che rilasciano sostanze come acqua, anidride carbonica, sali minerali e humus, contenute nel materiale organico, per dare origine al compost.

Quindi, come possiamo immaginare una trasduzione di quei principi che avvengono nel processo di compostaggio realizzandoli attraverso un processo sonoro? Il teorema di Fourier ci assiste affermando che qualsiasi segnale periodico, può essere osservato come la sovrapposizione di semplici onde sinusoidali, ciascuna con la propria ampiezza e fase, e le cui frequenze sono armoniche della frequenza fondamentale del segnale; basandoci su questo principio, abbiamo quindi modellato una rete autonoma che estrae le sue caratteristiche individuali dal suono nel tempo. Attraverso l'uso di agenti specifici, l'ingresso sonoro nel sistema viene quindi decomposto estraendo nel tempo una varietà dei singoli componenti che costituivano un tempo il suono originale, ricombinandoli in nuove possibili configurazioni di 'minerali e sostanze' estratti dal suono.

